<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vagrant on @jeqo</title>
    <link>https://jeqo.github.io/es/tags/vagrant/</link>
    <description>Recent content in Vagrant on @jeqo</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jeqo.github.io/es/tags/vagrant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Oracle BPM 12c sobre AWS EC2 usando Vagrant y Chef</title>
      <link>https://jeqo.github.io/es/posts/2014-12-11-run-bpm-12c-aws/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jeqo.github.io/es/posts/2014-12-11-run-bpm-12c-aws/</guid>
      <description>En esta entrada mostraré el procedimiento que utilicé para crear instancias en Amazon Web Service EC2, con Oracle BPM 12c instalado y un dominio provisionado.&#xA;Este procedimiento se realizo en los siguientes pasos:&#xA;Crear una instancia en AWS EC2 (con Vagrant) Conectarse a una instancia NFS para obtener instaladores (con Chef) Instalar Oracle BPM 12c Quickstart y crear Dominio (con Chef) GitHub: https://github.com/jeqo/oracle-bpm-12c-aws&#xA;&amp;nbsp;Crear una instancia en AWS EC2 He creado una instancia Red Hat usando Vagrant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crear una instancia NFS en AWS usando Vagrant y Chef</title>
      <link>https://jeqo.github.io/es/posts/2014-11-30-create-nfs-instance-aws/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jeqo.github.io/es/posts/2014-11-30-create-nfs-instance-aws/</guid>
      <description>Estuve probando la creación de instancias en AWS EC2 para instalar productos de Oracle Fusion Middleware, y encontré una restricción: Cómo descargar los instaladores si quiero reutilizarlos en varias instancias? Cómo evitar un consumo alto de ancho de banda? Y cómo hacer este procedimiento repetitivo?&#xA;Entre varias soluciones, en este momento decidi aplicar : How to setup an Amazon AWS EC2 NFS Share. Pero para hacerla reutilizable cree una configuración en Vagrant y Chef para provisionar una instancia en AWS con NFS configurado: Git repository</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
