<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Soa on @jeqo</title><link>https://jeqo.github.io/es/tags/soa/</link><description>Recent content in Soa on @jeqo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 04 Sep 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/es/tags/soa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Imagen de Oracle SOA Suite 12c en Docker</title><link>https://jeqo.github.io/es/posts/2015-09-04-oracle-soa-12c-packer-docker-hub/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jeqo.github.io/es/posts/2015-09-04-oracle-soa-12c-packer-docker-hub/</guid><description>Luego de encontrar algunas limitaciones en la construcción de una imagen en Docker con Oracle SOA Suite 12c instalado usando Dockerfiles (como acceso a volumenes, tamaño de filesystem por defecto), he investigado como mejorar este proceso, y he encontrado Packer (del mismo equipo que creo Vagrant, Hashicorp).
Para obtener mayor información sobre porqué utilizar Packer en vez de Dockerfiles, ir aquí.
También he movido el directory OracleSOA que cree sobre el repositorio de Oracle Docker oracle-docker hacia un repositorio independiente: github.</description></item><item><title>Oracle Fusion Middleware Chef Cookbook - Nueva versión!</title><link>https://jeqo.github.io/es/posts/2015-07-21-chef-cookbook-oracle-fmw-0-2-0/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jeqo.github.io/es/posts/2015-07-21-chef-cookbook-oracle-fmw-0-2-0/</guid><description>Ayer cargué una nueva versión (0.2.0) de mi Oracle Fusion Middleware Cookbook compartido en Chef Supermarket
Este nuevo release incluye:
Soporte para la instalación de Oracle SOA Suite 12c Quickstart Soporte para la instalación y creación de dominios con Oracle SOA/OSB Suite 11g Pueden encontrar ejemplos de uso en este repositorio: https://github.com/jeqo/chef-repo</description></item><item><title>Oracle SOA Suite 12c sobre Docker</title><link>https://jeqo.github.io/es/posts/2015-04-01-docker-image-oracle-soa/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jeqo.github.io/es/posts/2015-04-01-docker-image-oracle-soa/</guid><description>Buenas noticias llegaron desde Oracle hace un par de semanas: Oracle WebLogic Server es ahora soportado en Docker!.
Esto es muy emocionante. Docker es una nueva tecnología que propone una nueva forma de virtualización a través de contenedores (OS, Configurations, Platform, Application) Para más información acerca de Docker
Bueno, WebLogic sobre Docker es genial, pero me he propuesto ir unos pasos más adelante y Dockerize los productos de SOA y BPM (como Guido Schmitz hizo con Oracle Stream Explorer)</description></item></channel></rss>